[{"question":"চর্যাপদ আবিষ্কৃত হয় কোথা থেকে ? ","optionA":"নেপালের রাজগ্রন্থশালা থেকে","optionB":"সুদূর চীন দেশ থেকে","optionC":"আরাকান রাজগ্রন্থাগার থেকে","optionD":"বাঁকুড়ার এক গৃহস্থের গোয়াল ঘর থেকে","answer":1,"year":2006},{"question":"মঙ্গলযুগের সর্বশেষ কবির নাম কী ? ","optionA":"বিজয় গুপ্ত","optionB":"ভারতচন্দ্র রায়গুণাকার","optionC":"মুকূন্দারাম চক্রবর্তী","optionD":"কানাহরি দত্ত","answer":2,"year":2006},{"question":"বিদ্যাপতি কোথাকার কবি ছিলেন ? ","optionA":"বর্ধমানের","optionB":"বৃন্দাবনের","optionC":"মিথিলার","optionD":"নবদ্বীপের","answer":3,"year":2006},{"question":"'শ্রীকৃষ্ণকীর্তন' কাব্যের বড়ায়ি কী ধরনের চরিত্র ? ","optionA":"শ্রী রাধার ননদিনী","optionB":"শ্রী রাধার শাশুড়ি","optionC":"রাধাকৃষ্ণের প্রেমের দূতী","optionD":"জনৈক গোপবালা","answer":3,"year":2006},{"question":"লোকসাহিত্য কাকে বলে ? ","optionA":"গ্রামিণ নরনারীর প্রণয়সংবলিত উপাখ্যানকে","optionB":"লোক সাধারনের কল্যাণে দেবতার স্তুতিমূলক রচনাকে","optionC":"গ্রামের অশিক্ষিত ও অখ্যাত লোকের সৃষ্ট রচনাকে","optionD":"লোকের মুখে মুখে প্রচলিত কাহিনী,গান,ছড়া ইত্যাদিকে","answer":4,"year":2006},{"question":"বাংলা সাহিত্যে কখন গদ্যের সূচনা হয় ? ","optionA":"উনিশ শতকে","optionB":"ষোড়শ শতকে","optionC":"ত্রয়োদশ শতকে","optionD":"নবম","answer":1,"year":2006},{"question":"বাংলা ভাষায় প্রথম সাময়িকপত্র কোনটি ? ","optionA":"সংবাদ প্রভাকর","optionB":"দিগদর্শন","optionC":"তত্তবোধিনী","optionD":"বঙ্গদর্শন","answer":2,"year":2006},{"question":"ইয়ংবেঙ্গল কী ? ","optionA":"ইংরেজি ভাবধারাপুষ্ট বাঙালি যুবক","optionB":"বাংলাভাষা শিখার্থী ইংরেজ","optionC":"একটি সাহিত্যিক গোষ্ঠীর নাম","optionD":"একটি সাময়িক পত্রের নাম","answer":1,"year":2006},{"question":"'দীনবন্ধু মিত্রের প্রহসন কোনটি ? ","optionA":"কিঞ্চিত জলযোগ","optionB":"বুড়ো শালিকের ঘাড়ে রোঁ","optionC":"বিয়ে পাগলা বুড়ো","optionD":"কল্কি অবতার","answer":3,"year":2006},{"question":"মীর মশাররফ হোসেনের নাটক কোনটি ? ","optionA":"নটির পূজা","optionB":"বেহুলা গীতাভিনয়","optionC":"নবীন তপস্বিনী","optionD":"কৃষ্ণকুমারী","answer":2,"year":2006},{"question":"কলকাতায় প্রথম রঙ্গমঞ্চ তৈরি হয় কত সালে ? ","optionA":"১৭৫৩ সালে","optionB":"১৮৫২ সালে","optionC":"১৮৩২ সালে","optionD":"১৮১৭ সালে","answer":1,"year":2006},{"question":"রবীন্দ্রনাথ ঠাকুরের অতিপ্রাকৃত গল্প কোনটি ? ","optionA":"মধ্যবর্তিনী","optionB":"ক্ষুধিত পাষাণ","optionC":"নষ্টনীড়","optionD":"একরাত্রি","answer":2,"year":2006},{"question":"বাংলা সাহিত্যের প্রথম মুসলিম ঔপন্যাসিকের নাম কী ? ","optionA":"মোতাহের হোসেন","optionB":"ইসমাইল হোসেন সিরাজী","optionC":"মীর মশাররফ হোসেন","optionD":"ফররুখ আহমদ","answer":3,"year":2006},{"question":"নজরুল ইসলামের সম্পাদিত পত্রিকা কোনটি ? ","optionA":"কালিকলম","optionB":"মাহেনও","optionC":"সওগাত","optionD":"ধূমকেতু","answer":4,"year":2006},{"question":"জীবনানন্দ দাশের প্রবন্ধগ্রন্থ কোনটি ? ","optionA":"কবিতার কথা","optionB":"ধূসর পান্ডুলিপি","optionC":"ঝরা পালকের কবি","optionD":"দুর্দিনের যাত্রী","answer":1,"year":2006},{"question":"'সাত সাগরের মাঝি' কাব্যগ্রন্থের রচয়িতা কে ? ","optionA":"কাজী নজরুল ইসলাম","optionB":"ফররুখ আহমদ","optionC":"আব্দুল কাদির","optionD":"বন্দে আলী মিয়া","answer":2,"year":2006},{"question":"ভাষা আন্দোলন সম্পর্কিত উপন্যাস কোনটি? ","optionA":"চিলেকোঠার সিপাই","optionB":"আরেক ফাল্গুন","optionC":"অনেক সূর্যের আশা","optionD":"অগ্নিসাক্ষী","answer":2,"year":2006},{"question":"মুক্তিযুদ্ধভিত্তিক উপন্যাস কোনটি? ","optionA":"আর্তনাদ","optionB":"কাঁটাতারে প্রজাপতি","optionC":"শঙ্খনীল কারাগার","optionD":"জাহান্নাম হইতে বিদায়","answer":4,"year":2006},{"question":"শওকত ওসমান কোন উপন্যাসের জন্য আদমজী পুরস্কার লাভ করেন ? ","optionA":"বনী আদম","optionB":"জননী","optionC":"চৌরসন্ধি","optionD":"ক্রীতদাসের হাসি","answer":4,"year":2006},{"question":"'উপরোধ' শব্দের অর্থ কী ? ","optionA":"উপযোগ","optionB":"প্রতিরোধ","optionC":"উপস্থাপন","optionD":"অনুরোধ","answer":4,"year":2006},{"question":"Dhaka is becoming one of the _ cities in Asia. ","optionA":"more busy","optionB":"busy","optionC":"busiest","optionD":"most busiest","answer":3,"year":2006},{"question":"He had written the book before he ---. ","optionA":"will be retired","optionB":"has retired","optionC":"had retired","optionD":"retired","answer":4,"year":2006},{"question":"Rizvi requested Rini _ telephone to attend the meeting. ","optionA":"to ages","optionB":"from ages","optionC":"for ages","optionD":"since ages","answer":2,"year":2006},{"question":"The word 'precedence' means- ","optionA":"example","optionB":"elderly","optionC":"case","optionD":"priority","answer":4,"year":2006},{"question":"The price of rice are _. ","optionA":"risen","optionB":"Raising","optionC":"rising","optionD":"raised","answer":2,"year":2006},{"question":"To get along with means----- ","optionA":"to accompany","optionB":"to adjust","optionC":"to interest","optionD":"to walk","answer":2,"year":2006},{"question":"\"\"\"If winter comes, can spring be far behind?\"\" These lines were written by _.\" ","optionA":"Shelley","optionB":"Eliot","optionC":"Forst","optionD":"Keats","answer":1,"year":2006},{"question":"The verb of the word 'short' is _. ","optionA":"shorten","optionB":"Enshort","optionC":"shorted","optionD":"shorting","answer":1,"year":2006},{"question":"'Light' is to 'dark' as 'cold' is to _. ","optionA":"cool","optionB":"winter","optionC":"heat","optionD":"Hot","answer":4,"year":2006},{"question":"Many prefer donating money ..... distributing clothes. ","optionA":"but","optionB":"to","optionC":"Than","optionD":"without","answer":2,"year":2006},{"question":"Julia has been ill _three months. ","optionA":"about","optionB":"in","optionC":"for","optionD":"Since","answer":3,"year":2006},{"question":"We were waiting <u> for the bus</u>. The underlined part is. ","optionA":"a verb phrase","optionB":"a prepositional phrase","optionC":"an infinitive","optionD":"a noun phrase","answer":4,"year":2006},{"question":"The word 'disinterested' means ","optionA":"lack of interest","optionB":"indifferent","optionC":"callous","optionD":"neutral","answer":4,"year":2006},{"question":"Who did write first English dictionary ? ","optionA":"Samuel Johnson","optionB":"Ben Jonson","optionC":"Boswell","optionD":"Milton","answer":1,"year":2006},{"question":"New programs will be _ next week in Bangladesh Television. ","optionA":"published","optionB":"telecasted","optionC":"Telecast","optionD":"broadcasted","answer":3,"year":2006},{"question":"The word 'electorate' means : ","optionA":"election office","optionB":"a body of voter","optionC":"many elections","optionD":"candidates","answer":2,"year":2006},{"question":"'Animal Farm' was written by- ","optionA":"George Orwel","optionB":"Stevenson","optionC":"Swift","optionD":"Mark Twain","answer":1,"year":2006},{"question":"There is no alternative _training. ","optionA":"than","optionB":"of","optionC":"for","optionD":"To","answer":2,"year":2006},{"question":"Which sentence is correct ? ","optionA":"This is a unique case","optionB":"This is an unique case","optionC":"This is a very unique case","optionD":"This is the most unique case","answer":1,"year":2006},{"question":"I cannot _to pay such high prices. ","optionA":"afford","optionB":"try","optionC":"but","optionD":"Able","answer":1,"year":2006},{"question":"কোন গোষ্ঠী থেকে বাঙালী জাতির প্রধান অংশ গড়ে ওঠেছে ? ","optionA":"নেগ্রিটো","optionB":"ভোটচীন","optionC":"দ্রাবিড়","optionD":"অস্ট্রিক","answer":4,"year":2006},{"question":"ঢাকায় সর্বপ্রথম কবে বাংলার রাজধানী স্থাপিত হয় ? ","optionA":"১৩১০","optionB":"১৫২৬","optionC":"১৬১০","optionD":"১৫২৮","answer":3,"year":2006},{"question":"ঐতিহাসিক ২১-দফা দাবির প্রথম দাবিটি কী ছিল ? ","optionA":"পূর্ববাংলার অর্থনৈতিক বৈষম্য দূরীকরণ","optionB":"প্রাদেশিক স্বায়ত্তশাসন","optionC":"বাংলাকে অন্যতম রাষ্ট্রভাষা","optionD":"বিনা ক্ষতিপূরণে জমিদারী উচ্ছেদ","answer":3,"year":2006},{"question":"অপরাজেয় বাংলা কবে উদ্ধোধন করা হয় ? ","optionA":"২১ ফেব্রুয়ারী, ১৯৮০","optionB":"১ জানুয়ারী, ১৯৮০","optionC":"২৬ ডিসেম্ববর, ১৯৭৯","optionD":"১৬ ডিসেম্ববর, ১৯৭৯","answer":4,"year":2006},{"question":"জাতীয় স্মৃতীসৌধের উচ্চতা কত ? ","optionA":"৪৫.৫ মি.","optionB":"৪৬ মি.","optionC":"৪৬.৫ মি.","optionD":"৪৫ মি.","answer":3,"year":2006},{"question":"হাজংদের অধিবাস কোথায় ? ","optionA":"সিলেট ও মণিপুর","optionB":"রংপুর ও দিনাজপুর","optionC":"ময়মনসিংহ ও নেত্রকোনা","optionD":"কক্সবাজার ও রামু","answer":3,"year":2006},{"question":"নিঝুম দ্বীপের আয়তন কত ? ","optionA":"৮০ বর্গমাইল","optionB":"৮২ বর্গমাইল","optionC":"৮৫ বর্গমাইল","optionD":"৩৫.১৩৫ বর্গমাইল","answer":4,"year":2006},{"question":"বাংলাদেশের গ্রামের সংখ্যা কত ? ","optionA":"৮৫,৪৫০ টি","optionB":"৮৪,৫০০ টি","optionC":"৮৭,৩৭২ টি","optionD":"৮৫,৫০০ টি","answer":3,"year":2006},{"question":"বাংলাদেশের প্রথম জাতীয় সংসদ নির্বাচন কবে হয় ? ","optionA":"১১ এপ্রিল,১৯৭৩","optionB":"৬ এপ্রিল,১৯৭৩","optionC":"৫ মার্চ,১৯৭৩","optionD":"৭ মার্চ,১৯৭৩","answer":4,"year":2006},{"question":"বাংলাদেশের সবচেয়ে ছোট ইউনিয়ন কোনটি ? ","optionA":"হিলি","optionB":"লালপুর","optionC":"সেন্ট মার্টিন","optionD":"হাজীপুর","answer":4,"year":2006},{"question":"যুক্তরাষ্ট্রের সিনেটের মোট আসন সংখ্যা কতটি ? ","optionA":"১০০","optionB":"৯৯","optionC":"১০১","optionD":"১০২","answer":1,"year":2006},{"question":"ফেয়ার ফ্যাক্স কী ? ","optionA":"পরিবেশ সংস্থা","optionB":"গোয়েন্দা সংস্থা","optionC":"মানবাধিকারসংস্থা","optionD":"সংবাদ সংস্থা","answer":2,"year":2006},{"question":"NASA-এর সদরদপ্তর কোথায় ? ","optionA":"ওয়াশিংটন","optionB":"হিউস্টন","optionC":"কেপ কেনেডি","optionD":"টেক্সাস","answer":1,"year":2006},{"question":"দক্ষিণ আফ্রিকা কত বছর শ্বেতাঙ্গ শাসনে ছিল ? ","optionA":"৩০০ বছর","optionB":"৩৩৫ বছর","optionC":"৩৪২ বছর","optionD":"৫০০ বছর","answer":3,"year":2006},{"question":"বসনিয়ায় যুদ্ধবিরতি স্বাক্ষরের মধ্যস্থতাকারী কে ? ","optionA":"বিল ক্লিনটন","optionB":"জিমি কার্টার","optionC":"নিক্সন","optionD":"রিগান","answer":2,"year":2006},{"question":"ফ্রান্সের বর্তমান প্রেসিডেন্টের নাম কী ? ","optionA":"নিকোলাস সার্কোজি","optionB":"ফ্রঁসিয়ে মিতেরাঁ","optionC":"জেনারেল দ্য গল","optionD":"ফ্রাঁসোয়া ওঁলাদ","answer":4,"year":2006},{"question":"হোয়াংহো নদীর উৎপত্তি স্থল কোথায় ? ","optionA":"কুনলুন পর্বত","optionB":"ব্ল্যাক ফরেস্ট","optionC":"হিমালয়","optionD":"আল্পস","answer":1,"year":2006},{"question":"মেক্সিকো ও যুক্তরাষ্ট্র বিভক্তকারী সীমারেখা কোনটি ? ","optionA":"ম্যাকনামারা লাইন","optionB":"সনোরা লাইন","optionC":"ডুরান্ড লাইন","optionD":"হিন্ডারবার্গ লাইন","answer":2,"year":2006},{"question":"'ইউরোপের ককপিট' বলা হয় কোন দেশকে ? ","optionA":"জার্মানি","optionB":"ফ্রান্স","optionC":"বেলজিয়াম","optionD":"ফিনল্যান্ড","answer":3,"year":2006},{"question":"বিশ্বের কোন দেশের স্বাক্ষরতার হার ১০০% ? ","optionA":"স্লোভাকিয়া","optionB":"কাজাকিস্তান","optionC":"লিথুনিয়া","optionD":"পোল্যান্ড","answer":1,"year":2006},{"question":"রেফ্রিজারেটরে কমপ্রেসারের কাজ কী ? ","optionA":"ফ্রেয়নকে সংকুচিত করে এর","optionB":"ফ্রেয়নকে ঘনীভূত করা","optionC":"ফ্রেয়নকে বাষ্পে পরিণত করা","optionD":"১ ও ২","answer":3,"year":2006},{"question":"এক গ্রাম পানির তাপমাত্রা ২০ হতে ৩০ সেলসিয়াসে বৃদ্ধির জন্যে কত তাপের প্রয়োজন? ","optionA":"৩ ক্যালরি","optionB":"২ ক্যালরি","optionC":"১০ ক্যালরি","optionD":"৪ ক্যালরি","answer":3,"year":2006},{"question":"কোন শব্দ শোনার পরে কত সেকেন্ড পর্যন্ত এর রেশ আমাদের মস্তিষ্কে থাকে? ","optionA":"১ সেকেন্ড","optionB":"০.১ সেকেন্ড","optionC":"০.০১ সেকেন্ড","optionD":"০.০০১ সেকেন্ড","answer":2,"year":2006},{"question":"টেপ রেকর্ডার ও কম্পিউটারের স্মৃতির ফিতায় কোন চুম্বক বহুল ব্যবহৃত হয় ? ","optionA":"সঙ্কর চুম্বক","optionB":"অস্থায়ী চুম্বক","optionC":"সিরামিক চুম্বক","optionD":"প্রাকৃতিক চুম্বক","answer":3,"year":2006},{"question":"টেলিভিশনে রঙ্গিন ছবি উৎপাদনের জন্য কয়টি মৌলিক রং-এর ছবি ব্যবহার করা হয় ? ","optionA":"৩ টি","optionB":"১ টি","optionC":"৪ টি","optionD":"২ টি","answer":1,"year":2006},{"question":"যে যন্ত্রের সাহায্যে পরবর্তী উচ্চ বিভবকে নিম্ন বিভবে এবং নিম্ন বিভবে রুপান্তরিত করা হয় তার নাম কি ? ","optionA":"মোটর","optionB":"জেনারেটর","optionC":"ট্রান্সফর্মার","optionD":"ডায়নামো","answer":3,"year":2006},{"question":"পৃথিবীতে কখন ল্যাপটপ কম্পিউটার প্রবর্তিত হয় এবং কোন কোম্পানী এটা তৈরি করে? ","optionA":"কমপ্যাক, ১৯৮৫","optionB":"এপসন, ১৯৮১","optionC":"আইবিএম, ১৯৮৩","optionD":"অ্যাপল, ১৯৭৭","answer":2,"year":2006},{"question":"বিদ্যুৎ বিলের হিসাব কিভাবে করা হয় ? ","optionA":"ওয়াট আওয়ারে","optionB":"ওয়াটে","optionC":"ভোল্টে","optionD":"কিলোওয়াট-ঘন্টায়","answer":4,"year":2006},{"question":"কোনটি পানিতে দ্রবীভূত হয় না ? ","optionA":"ফিটকিরি","optionB":"সোডিয়াম ক্লোরাইড","optionC":"ক্যালসিয়াম কার্বনেট","optionD":"গ্লিসারিন","answer":3,"year":2006},{"question":"পারমাণবিক চুল্লিতে তাপ পরিবাহক হিসেবে কোন ধাতু ব্যবহৃত হয় ? ","optionA":"ক্যালসিয়াম","optionB":"সোডিয়াম","optionC":"পটাসিয়াম","optionD":"ম্যাগনেসিয়াম","answer":2,"year":2006},{"question":"চা পাতায় কোন ভিটামিন থাকে ? ","optionA":"ভিটামিন কে","optionB":"ভিটামিন এ","optionC":"ভিটামিন বি কমপ্লেক্স","optionD":"ভিটামিন ই","answer":3,"year":2006},{"question":"উদ্ভিদের পাতা হলদে হয়ে যায় কিসের অভাবে? ","optionA":"নাইট্রোজেনের","optionB":"ফসফরাসের","optionC":"ইউরিয়ার","optionD":"পটাসিয়ামের","answer":1,"year":2006},{"question":"মানুষের স্পাইনাল কর্ডের দৈর্ঘ্য কত? ","optionA":"১৭ ইঞ্চি(প্রায়)","optionB":"১৮ ইঞ্চি(প্রায়)","optionC":"১৫ ইঞ্চি(প্রায়)","optionD":"২০ ইঞ্চি(প্রায়)","answer":2,"year":2006},{"question":"ক্যান্সার রোগের কারণ কী? ","optionA":"কোষের অস্বাভাবিক মৃত্যু","optionB":"কোষের অস্বাভাবিক বৃদ্ধি","optionC":"কোষের অস্বাভাবিক বৃদ্ধি জমাট বাঁধা","optionD":"ওপরের সবগুলো","answer":2,"year":2006},{"question":"ইনসুলিন নিঃসৃত হয় কোন গ্রন্থি থেকে? ","optionA":"অগ্ন্যাশয়","optionB":"পিটুইটারি গ্রন্থি","optionC":"থাইরয়েড গ্রন্থি","optionD":"যকৃত","answer":1,"year":2006},{"question":"জীব জগতের জন্য সবচেয়ে ক্ষতিকর রশ্মি কোনটি ? ","optionA":"বিটা রশ্মি","optionB":"গামা রশ্মি","optionC":"আলফা রশ্মি","optionD":"আলট্রাভায়োলেট রশ্মি","answer":2,"year":2006},{"question":"সুষম খাদ্যের উপাদান কয়টি? ","optionA":"৪ টি","optionB":"৫ টি","optionC":"৬ টি","optionD":"৮ টি","answer":3,"year":2006},{"question":"জনসংখ্যা বৃদ্ধির ফলে ব্যাপকভাবে ক্ষতিগ্রস্ত হচ্ছে- ","optionA":"সাংস্কৃতিক পরিবেশ","optionB":"বায়বীয় পরিবেশ","optionC":"সামাজিক পরিবেশ","optionD":"প্রাকৃতিক পরিবেশ","answer":4,"year":2006},{"question":"কোথায় দিন-রাত্রি সর্বত্র সমান ? ","optionA":"নিরক্ষরেখায়","optionB":"মেরু অঞ্চলে","optionC":"উওর গোলার্ধে","optionD":"দক্ষিণ গোলার্ধে","answer":1,"year":2006},{"question":"ছায়াপথ তার নিজ অক্ষকে কেন্দ্র করে ঘুরে আসতে যে সময় লাগে, তাকে কী বলে ? ","optionA":"সৌর বছর","optionB":"কসমিক ইয়ার","optionC":"আলোক ইয়ার","optionD":"পলিসার","answer":2,"year":2006},{"question":"A rocket flying to the moon does not need wings because _. ","optionA":"space is airless","optionB":"it has no fuel","optionC":"pace has too much dust","optionD":"it has no engine","answer":1,"year":2006},{"question":"Rubber is notable for its _. ","optionA":"Lightness","optionB":"heaviness","optionC":"viscosity","optionD":"elasticity","answer":4,"year":2006},{"question":"Julius Caesar was the rular of rome about _. ","optionA":"1000 years ago","optionB":"1500 years ago","optionC":"2000 years ago","optionD":"3000 years ago","answer":3,"year":2006},{"question":"The South Pole is located in - ","optionA":"Occident","optionB":"Antipodes","optionC":"Arctic","optionD":"Antarctic","answer":4,"year":2006},{"question":"Tiger:Zoology::Mars:? ","optionA":"astrology","optionB":"cryptology","optionC":"astronomy","optionD":"telescopy","answer":3,"year":2006},{"question":"Break : Repair :: Wound: ","optionA":"Hurt","optionB":"Heal","optionC":"Fix","optionD":"Plaster","answer":2,"year":2006},{"question":"Frightened : Scream :: Angry : ","optionA":"Shout","optionB":"Shiver","optionC":"Cry","optionD":"Sneer","answer":1,"year":2006},{"question":"He _ consciousness as a result of his hitting the car's dashboard. ","optionA":"passed","optionB":"Failed","optionC":"broke","optionD":"lost","answer":4,"year":2006},{"question":"Only after I _ home, did I remember my doctor's appointment. ","optionA":"go","optionB":"Going","optionC":"went","optionD":"gone","answer":3,"year":2006},{"question":"When they had their first child, they put _ a large sum for his education. ","optionA":"beside","optionB":"Aside","optionC":"outside","optionD":"under","answer":2,"year":2006},{"question":"If you count 1 to 100, how many 5s will you pass on the way? ","optionA":"20","optionB":"11","optionC":"10","optionD":"18","answer":1,"year":2006},{"question":"A farmer had 17 hens.All but 9 died.How many live hens were left ? ","optionA":"18","optionB":"0","optionC":"9","optionD":"16","answer":3,"year":2006},{"question":"If two typist can type two pages in two minutes,how many typists will it take to type 18 pages in six minutes? ","optionA":"6","optionB":"3","optionC":"18","optionD":"9","answer":1,"year":2006},{"question":"The fifth consonant from the beginning of this sentence is the letter_. ","optionA":"a","optionB":"i","optionC":"e","optionD":"t","answer":4,"year":2006},{"question":"If the second day of the month is a Monday, the eighteenth day of the month is a _. ","optionA":"Sunday","optionB":"Tuesday","optionC":"Wednesday","optionD":"Monday","answer":3,"year":2006},{"question":"Two men, starting at the same point, walk in opposite directions for 4 meters, turn left and walk another 3 meters. What is the distance between them ? ","optionA":"10 meters","optionB":"14 meters","optionC":"7 meters","optionD":"6 meters","answer":1,"year":2006},{"question":"30% of 10 is 10% of which ? ","optionA":"600","optionB":"40","optionC":"60","optionD":"30","answer":4,"year":2006},{"question":"Rahim is 12 years old. He is three times older than Karim. What will be the age of Rahim when he is two times older than Karim ? ","optionA":"15","optionB":"16","optionC":"17","optionD":"18","answer":2,"year":2006},{"question":"Divide 30 by half and 10. what do you get ? ","optionA":"70","optionB":"25","optionC":"45","optionD":"55","answer":1,"year":2006},{"question":"If a man swims 4 miters upstream at 1 mph and back downstream to the same point at 4 mph, what is his average speed ? ","optionA":"0.8 mph","optionB":"3.2 mph","optionC":"2.4 mph","optionD":"1.6 mph","answer":4,"year":2006}]